NON TRADUIT
.. eyes17 documentation master file, created by sphinx-quickstart on Sat Jan  6 00:43:37 2018.


Pour commencer
**************

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   1.1
   1.2
   1.3
   1.4
   1.5
	 
Expériences « scolaires »
*************************

Dans ce chapitre on discutera des expériences et démonstrations sans
beaucoup d'analyse des données, qui sont comprises dans le menu
« Expériences scolaires ». Des tâches simples comme mesurer une
tension, une résistance, une capacité, etc. seront faites en utilisant
des résistances variant avec la température ou la lumière. Le concept
de courant alternatif est introduit en traçant la courbe d'une tension
en fonction du temps. La génération et la numérisation d'un son seront
pris en compte. Quand une expérience est sélectionnée, la fenêtre
d'aide correspondante surgit, si on l'y a autorisée.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   2.1
   2.2
   2.2a
   2.2b
   2.3
   2.3a
   2.3b
   2.4
   2.5
   2.6
   2.7
   2.8
   2.9
   2.10
   2.11
   2.12
   2.13
   2.14
   2.15
   2.16
   2.17

Expériences d'électronique
**************************

Ce chapitre explique plusieurs expériences d'électronique. La plupart
d'entre elles sont faites avec l'interface utilisateur
oscilloscope. Certaines d'entre elles comme les caractéristiques d'une
diode ou d'un transistor ont leur interface utilisateur dédiée.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   3.0
   3.1
   3.2
   3.3
   3.4
   3.5
   3.6
   3.7
   3.8
   3.9
   3.10
   3.11
   3.12
   3.13

Expériences d'électricité et magnétisme
***************************************

Ce chapitre contient principalement des expériences sur le
comportement en régime stationnaire et en régime transitoire pour des
dipôles LCR. Il confronte les résultats expérimentaux avec la
théorie. Il donne aussi une expérience sur l'induction
électromagnétique.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   4.1
   4.2
   4.3
   4.4
   4.5
   4.6
   4.7

Expériences sur le son
**********************

Les variations de pression, de part et d'autres d'une pression
d'équilibre, transmises par un milieu s'appellent un son. Ce sont des
ondes longitudinales. Si on déplace une feuille de papier d'avant en
arrière dans l'air on peut générer ce type d'ondes de pression, comme
avec le cône en papier d'un haut-parleur. Quand la fréquence est dans
l'intervalle de 20 à 20000 Hz, on peut entre le son. Dans ce chapitre,
on va générer du son à partir de signaux électriques, le détecter à
l'aide du microphone (un capteur de pression !) et étudier des
propriétés telles que l'amplitude et la fréquence. La vitesse du son
est mesurée en observant le déphasage d'un son numérisé, avec la
distance.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   5.1
   5.2
   5.3

Expériences de mécanique et thermophysique
******************************************

Les phénomènes de résonance sont étudiés avec le pendule forcé. On
mesure la valeur de l'accélération due à la pesanteur à l'aide d'un
pendule. On étudie le refroidissement d'un liquide à l'aide d'une
sonde PT100.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   6.1
   6.2
   6.3
   6.4
   6.5

Coder en Python pour expEYES-17
*******************************

Les programmes à interface graphique décrit dans les chapitres
précédents sont prévus pour un ensemble fini d'expériences. Pour
développer de nouvelles expériences, on doit savoir comment accéder
aux fonctionnalités d'expEYES par logiciel. Les appels de fonctions
importants pour communiquer avec l'appareil sont donnés ci-dessous.

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   7.1
